芒果糯米糍 可唔可以比下意見,點可以拍得專業D?

因為自己同屋企人都中意食糯米糍，我每年都會整好多好多次，呢個食譜真係零失敗，隔兩日食都唔會變硬。

字體同顏色failed

唔明，可唔可以指教下。

你條片無人聲，要靠睇字，但啲字好唔清晰

唔好用新細明體

換字體啦，唔想諗楝咩，就用黑體。

（新細明體）這種字體我們稱為「內文」字體。通常，內文字會設計得讓人感覺變化不大，沒有張狂的造型，像喝水、呼吸那樣素然無味。但這樣「無聊」的體驗，反而有助於我們專心吸收資訊，而不太在意文字有什麼美感。

謝謝, 我下次拍改用黑體試試。
係唔係有人講野做旁白會好D?
呢段最新既會唔會好少少?

好正，聽日即刻想試下

好過糯米糍嗰條 但thumbnail啲字體都可以轉一轉
或者加少少你個人特色
啲人睇到吸引啲先會有興趣㩒入去睇

樓豬條片封面啲字體好老一輩媽媽整片feel

啲字又肥又扁咁 明明下邊大把空位

係呀, 我都覺老土,所以問下CHING們, 有冇例子睇下呀?

語氣有啲似Etv 同埋封面唔算好吸引 張相Ok, 但啲字體唔係幾好 可能加啲特別字體係Cover 會靚啲 好似咁
feel到樓主好有心拍 加油！覺得樓主可以參考下馬田以前未出樣嘅片

因為係YOUTUBE開出來,係右下角都會有片長時間, 降低左就會比個時間遮住左~

謝謝意見, 我搵時間改改佢~

因為其實而家係apps都係遮左少少
寧願你隻字可以再大啲
其他ytb反而都會照落個個位
太介意既話你或者可以放多啲左上右上左下
都可以參考下其他youtuber

我再努力下，今日再繼續剪新片。

可以吖，完全無問題，但建議用沒有氣味的植物油，如粟米油，芥花子油。

整完POST上來睇下~

第一個60g糯米粉係咪用黎做手粉?

我淨係用左60g去做，睇漏左150g fail左

打燈差少少
盡量唔好用自動曝光
光暗會跳

同埋啲動作要清脆俐落
有幾個shot 見到就想㩒右制
做完呢兩樣我諗會好好多
利申：業餘相機操作員

係唔係我寫得唔清晰？

多謝意見，我下條片注意。

多謝你認真睇就真
另外如果可以係窗邊整個光會自然立體啲
無咩打燈既知識呢個係最平做到有質感既方法
當然如果件野唔係一日就搞掂既就可能有光線唔連戲既問題 呢個要自己注意
好多人以為要買咩鏡頭買咩相機
其實調返轉係個光緊要啲
同埋可以考慮下加vo(可以落變聲) 始終無聲啲人會好快㩒走 包括我
btw 支持樓豬 整多啲野食片

字全部大階好難睇

手粉係咩嚟架？

如果可以的話，啲材料嘅字可唔可以停耐少少，或者轉色轉字體搶眼啲，有兩次見到啲材料時，啲字已經飛走咗

Btw樓主加油，好有心呀，我會繼續睇你啲片

一開始炒的糯米粉, 用來防黏的。
我留意下,材料時間長一D~
好多野改進, 今晚有條片要加字,而家搵緊用咩字體好~

因為屋企細, 只有一張枱用來拍,而且都係等小朋友訓左至拍,所以同日光無緣~
不過意見好好, 我學多D野,之後總會用到~

地方淺窄係香港人既死症
anyway 加油啦 都想香港有多啲唔同類形既youtuber

Lm g持

片頭加個材料list
add oil

字型：黑體
字顏色：白色 / 白底黑字
D字大返小小，太多行數有時好難睇，可能分開上會好d

可以某d鏡頭加返d環境音：倒野聲，搞拌聲，切野聲之類

好提議, 謝謝。

環境聲好難, 屋企太多雜聲~
字型我改左了, 新片剪好我上來分享, 大家再指點下。

如果有懶音嘅話
唔出聲好過出聲啦
芒果段片字體試用第隻色
背景光猛 用粉紅字體 撞哂
好難睇

好似黑色mode用藍字咁撚樣

仲有一開頭切完糯米糍
搵刀/餐具撥開
唔好搵手指
你咁樣撩開
好似撩鼻屎/劏緊唔知咩嘢咁
挖佢出嚟 好核突

仲有香港係用"多士"
唔係吐司

同埋樓主 bgm唔同人唔同口味
好似有人用恐怖音樂教整嘢食
鍾意獵奇嘢就會覺啱睇
但有啲人又會覺得恐怖

呢條片字體都ok

換字體+配番旁白好D
我一睇完你每個步驟D字句就飛住黎睇,因為無旁白得純音樂,好難有耐性睇住你每個步驟慢慢做

lm

因為之前D片台灣人睇多好多,所以用左吐司。

BGM都真係比朋友講左好多次, 剪片時唔覺有問題, 朋友提左之後就真係覺得好怪, 哈哈~

新片封面。
會唔會比之前果D好少少?

有進步

睇完想跟住整
有旁白好好多呀
但係有時唔知幾時用邊件材料

加油呀

好欣賞樓主有心機拍片分享煮食心得之餘
仲要有心去問意見改善
加油呀樓主

樓豬不如參考下啲出名嘅Youtuber啲thumbnail，
首先一定唔會係新細明體，
其次係粗啲，再落黑/白邊，
效果會好好多

唔識就要問啦, 我都係自己摸索, 聽多D意見至有進步~